<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IMYW个人主页</title>
    <link>https://example.com/</link>
    <description>Recent content on IMYW个人主页</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/articles/immortal/%E6%B0%B8%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/articles/immortal/%E6%B0%B8%E7%94%9F/</guid>
      <description>永生 #  第一章 #  永生技术出现在一千年之前。
当时人类已然可以使用各种靶向药物克服大部分癌症。那之后几十年，又出现了“血管造生技术”，利用“定向定量基因侵染”手段，改造人体血管，使老化血管与沉积物可以被人体免疫系统自我消化，同时植入干细胞，注射药物刺激血管新生。
致大部分老年人死亡的癌症与心血管问题正悄然被解决；人类平均寿命正在逐步上升。但是，这种技术只能修改人体质的极小一部分，而且耗资巨大。大部分中产阶级终其一生，也只能攒下改造几条血管的钱。
大家笑称“活着是为了赚钱；赚了钱为了活着。”身体部分改造的直接后果，就是国家理所应当地将退休线延迟到了过去人们的平均寿命；更过分的是，某些国家对身体改造不提供任何补贴。有些底层人民根本无力承担哪怕最基本的身体改造费用。于是当他们步入正常生命周期的老年，有力气的继续工作，没力气还没到退休年龄的只能在家里等死。而对于普通人，就陷入了“花自己的钱延长寿命，就是为了给国家多干几年活儿。”的怪圈，八十来岁却越活越穷，一百多岁更是一贫如洗。大部分人最后都放弃了继续改造，因为他们不想负债，最终成为儿女的负担。
个别富豪确实耗费巨资将自己所有能更新的部位改造了，但是这也只是让他们多存活几十年左右。在生命的最后几年，老年痴呆、肌肉萎缩、各脏器衰竭会令他们生活质量急剧下降。好些的情况是卧床数年，无疾而终；坏一些的，精神错乱、大小便失禁、莫名其妙的神经痛、痉挛，死状宛如疯魔。
于是这项技术从一开始大家狂热追捧，到最后发展为“适度使用，量力而行”。医院鼓励人们只挑选最适用的改造项目。人们逐渐从可以延长寿命的狂喜之中冷静下来，甚至“老而不死是为贼”“活那么久还不是白活”“流氓老了还是流氓”的论调开始浮现。
真正可以被称为“永生”的技术刚刚出现时，仅仅在果蝇身上实验成功。这位科学家分解、重组了一只果蝇的所有组件，在不同肢体上添加药物、激素和基因入侵病毒，以改造果蝇的躯体，以适应永久的生存。那只果蝇，已经生存了两年之久。“只是丧失了飞行、行走和生育功能。”在文章末尾，他补充说。
这篇文章发表之后，引起全世界的轰动。人们纷纷指责这位科学家对果蝇“以及所有值得尊重的生命”，进行了“非人道的改造，致使其痛苦地生存了两年，每一天都是折磨”。
但是几家资本巨头迅速渗入到这项技术的开发之中，他们大批量购买设备、高薪雇佣科研人员，将技术迅速催化发展。从果蝇到灵长类，不仅仅是染色体数目的倍增，各个器官、脏器、组织的新生都需要大量的计算和重新设计；人类庞大的体积也增加了技术操作的困难性；二十年间，全球各地的超级计算机都在疯狂运行计算，只为了设计一个能够自我年轻化的细胞；甚至几台新的、专门用于基因设计的计算技术被发明出来；对“人道与非人道”的讨论，在永生的热潮中依然热烈，却全然无法阻止其发展。然而，二十年时间，这项技术就在猴子身上实验成功了——虽然有几个失败的案例——由于细胞不受控的更新，几只猴子生长成了难以描述的东西，被人道毁灭了。
但二十年，在那个年代足以发生很多事情。几家资本巨头，他们的资本有的在流通中转让；有的掌门人逝去，并没能得到永生，他们投资的项目随即取消；但不可否认的是，这项技术在各方推动之下，以最快的速度拿到运营执照，几乎立刻在最先进的国家上市了。
一开始，这项技术的花销格外高昂。“花费堪比登月旅行，注定只有金融巨头以及他们的家族可以享受”，一家报纸评论道。更何况“技术的可靠性难以确定”，谁会是第一个小白鼠呢？
几位依然病入膏肓的资本家和政客“自愿”加入了项目，虽然他们如果不加入，也会在几个星期至几年之内死去；虽然他们为项目投资了至少十亿美金的资产；消息一开始严加防守，但还是不可掩盖地泄露了出去。整个世界都轰动了，人们走上街头，大肆抗议。
“永生是对自然的蔑视，最终会受到惩罚。”环保主义者抗议者说。
“永生不是有钱人的权力！每个人都要有永生的机会！”人权卫士们说。
“永生是神的才能，人类不配永生！”信徒们喊道。
“人口以及够多了！地球已经不堪重负！”环保主义者大声说。
“我们要永生的权利！”人权卫士的声音盖过了他。
“炸了国家生命研究所！”信徒们齐声呐喊。
环保主义者见声音被盖住，转身一拳打向人权卫士。人权卫士扭头看到了信徒，愤怒地一脚踹了上去。信徒一声吆喝，顿时，大群信众们蜂拥而上，开始打砸抢。
抗议现场一片狼藉。
武装部队迅速接手，控制了局面。然而社会上、网络上的骂战依然没有结束。支持者、反对者分为两党，支持者之中又分裂为“科学进步派”和“人权平等派”；反对者又分为“环保派”“顺应自然派”“宗教人士”等等。支持者、反对者互相骂战，而他们自己之间也在互相泼洒口水。
很多人自己都不知道该站到哪一队，但是当他们由于种种原因开始为这一方争辩，便不再思考为什么要站在这一方、站在这一方对不对，而是开始为了“证明自己正确”而奋斗。
热烈的争辩持续了至少一个月，最终以一位极端环保主义者冲进国际生命科学峰会，对着在场的——记者，疯狂扫射结束。你没看错，这位仁兄压根没看清哪里是科学家、哪里是记者席位。死亡人数将近一百。
奇怪的是，这次事件之后，国内的舆论风向竟然转向了“幸亏他没有杀死那些科学界巨头，不然可是人类的损失啊。”
人们开始大肆指责那些“破坏公共秩序”“威胁社会治安”的人，全然忘记了这场运动的初衷是求取永生的权利。
归根结底，人们并不是真的对永生感到愤怒，他们只是需要一个发泄愤怒、表达自己正义感和优越感的对象。
总统先生适时地颁布了“禁止阻碍科学发展法”，要求所有试图阻碍科学发展、造成经济损失或安全威胁的行为都要受到处罚。当然很少有人知道，总统先生本人也是这一届国际永生科技峰会的赞助人之一，还是国家生命科学研究院的股东；生命科学研究院的第一代永生计划名单上，便有总统先生的名字。他得意地对国务卿说：“人的本质和麻雀差不多，见这里的粮食吃不到，就会呼啦啦地飞到另一块田里叽叽喳喳。”
然而总统先生低估了人的毅力——至少是其中几个人的毅力。几位记者、新兴社会团体的领导者以及社会活动家，大多二十几岁或三十出头，以“追求正义”自居，实际上也牢牢咬住官方含混不明的说辞不放。今天要求国务院公布永生研究经费去向，明天要求给出永生计划人员名单；狗仔队一般藏在几名重要项目负责人家门口，一出门便围上去问东问西。
一开始他们的爆料和活动还能得到热烈反响，各大媒体赞扬他们为“勇者”。但后来，活动组织者们突然发现，每次集会都只有稀稀拉拉几位固定的会员响应，而且人数越来越少；再也没有新成员加入。
第二章 #  索菲亚·杨与安迪·史密斯便是几位忧愁的组织者之一。
安迪曾经是一家援非组织的董事，是一位非常有能力的组织者。在得知永生研究开始之后，便立刻回国，建立了第一家“反对财团插手永生计划协会”网站，一时间注册者无数。随后他提出了“财富不能成为衡量是否有永生资格的标准”的口号，组织了一系列游行示威活动。安迪与他的幕僚们甚至总结了一套行之有效的决策方案，包括永生计划必须由国家财政支持，所有研究者不得在任何私企供职，计划参与名单必须在全体国民申请者中随机产生，等等等等。他出身于有钱人家，因此他对财富集团的批评鞭辟入里，令他成为有号召力的人物。
安迪是在一次记者招待会遇到了索菲亚。她是一家知名报社的科学院常驻记者，野心勃勃并且坚决维护一切弱势群体的利益。在永生问题上，毫无疑问，大多数人正是弱势群体，而那些计划的投资者则是独裁者。正是她借助关系与朋友的帮助，潜入国家生命科学研究院重要项目的技术会议，曝出了一条极有分量的猛料：永生计划在最初几位参与者中已经得到实施；几位参与者目前，除了一位濒危，其余几位除了经常出入研究院，活得好好的。而这几位参与者，正是几十年前几位知名的富豪，早已退休多年。
她的曝料无疑重新点爆了人们对现任政府的不满。安迪趁势组织了一场规模宏大的反对游行。
然而，令他们失望的是，虽然国内声讨声一片；虽然他们的示威活动占据了每一家报社头条；虽然甚至有追随者开始举办小型的反抗活动，但是——没有任何实质性的结果。官方发言人依然含混其词，声称“参与者目前生存状况依然不乐观，他们只是采取了先进的医疗技术，而不是永生技术”“技术发展依然不成熟，对人类危险性未知”“资金短缺，不可能有过多参与者”，诸如此类。
索菲亚非常失望。她回到家里联系研究院的朋友，研究员露西·刘，希望得到更多消息，结果露西拒绝了她：“索菲亚，求你别向我要资料了。boss已经找我谈了话，他已经知道我告诉过你我们的内部机密了，叫我别再透露任何消息，不然就把我开除。我发现我们每个人的文件都做了记号，电脑也植入了监视软件。如果有人泄密，立刻就会被发现；我很想帮助你，但是我不想失业！”
“露西，我的朋友！”索菲亚虽然遭到拒绝，但还是决定努力一下：“我们现在做的事情是为了争取人权，这是一项伟大的事业！虽然我们还年轻，但是总有一天会面临死亡。难道你希望看到在死亡面前也不能平等吗？”
“不……我不行。你知道的，我离婚了，还有两个孩子……我签署了保密协议，如果离职了也不能进入同行业，可我也不会别的东西呀！我不能失业。你可以去找组学研究室的罗伯特，你们不是很熟吗？他说不定可以帮你。我不行。”
索菲亚和露西说了再见。实际上，她已经联系过罗伯特，但被拒绝了。她当然知道露西的难处，她前夫是个外国人，在实验室工作不顺利，最近又因为敏感的保密问题处处碰壁，什么项目都拿不到；偏偏这个男人还是个硬骨头，竟干脆不干了，大半年以来连奶粉钱都挣不到，于是两个人就这么掰了。如果不是所有认识的人都不愿意站出来帮助她，她断然不会想到去麻烦露西的。这个时候，安迪来电，请索菲亚到咖啡馆谈谈。
索菲亚正需要有人指点迷津，而安迪无疑是一名能拿主意的智者。于是她抱着希望去了，结果，安迪的头一句话便是“索菲亚，不要再搞反抗活动了。”
“……为什么？”这下轮到索菲亚吃惊了。
安迪不安地搓了搓手：“我仔细想过了，我们的反对徒劳无功，只是令这个世界更加混乱：首先，永生项目确实处于研究阶段，根本不可靠，即使参与，说不定也会像那只人道毁灭的猴子一样变成怪物；其次，全世界本身就没有那么多资源可以令所有人永生，所以本来就只能让一部分人先永生……”
“够了，说完了没？”索菲亚怒气冲冲地站了起来。
“你别生气！你听我分析，即使你可以令国人机会平等，你可以令全世界所有种族也站在同一起跑线上吗……”
“停！”索菲亚打断他，冷冰冰地问道：“我只问你，他们给了你什么好处？”
安迪眨眨眼睛：“你说什么？他们，谁？什么好处？你怎么……”
索菲亚突然觉得安迪原本充满亲和力的脸非常可恶：“他们，他们，他们，我怎么知道是谁？也许是什么金融家族成员，也许是行业巨头董事，说不定是总统……反正就是这些人，你和他们交换了什么条件？让你停止活动，让你说服我停止曝料，他们付出了什么代价，钱吗？可以让你泯灭良心？”
“别把我想得那么下作！”安迪涨红了脸。
“噢，不是钱啊。”索菲亚咄咄逼人：“那是什么？项目？产业？不动产？你们家其实也是个小财阀吧，听说你父亲很有钱，是全世界最大的闪铁矿主，不然你怎么有功夫天天在外面组织活动呢？但是，你也需要继承家业的资本吧？”
安迪拉住索菲亚，请求她冷静：“别这样，其他人在看你！”
索菲亚愣怔地看着安迪的手，这只手现在正抓着自己的手。她又看向安迪的眼，安迪的眼睛仿佛藏着火焰，正在燃烧。而索菲亚的眼仿佛牢不可破的坚冰，带着冷厉的锋芒。双方的眼神一触即离，但索菲亚看见了安迪的眼神，看懂了安迪燃烧的眼神中隐藏的意思。
她把手抽回来，冷静了下来，坐回座位上，对站在一旁随时准备着阻止他们的服务生说：“抱歉，是我失态。”
服务生松了口气，收起点心碟子离开了。
“没关系，让你努力那么久的事业突然停止下来，我才是要说对不起。”安迪恢复了和煦的笑容。
两个人陷入了尴尬的沉默，用小勺子拼命搅拌咖啡——虽然索菲亚加进去的只有牛奶而不是方糖，不需要搅拌；安迪要的是黑咖啡，什么辅料都没有。
过了半晌，索菲亚打破沉默：“你说的有理，我们根本无法阻止什么，只能制造混乱。获得永生是大势所趋，我们不能阻止历史洪流。”
“是的，我们不能阻止历史洪流。”安迪见索菲亚开口，悬着的心终于放松下来。
索菲亚喝了口咖啡，已经冷了，不禁皱了皱眉，旋即微笑道：“你不是很会说话嘛，怎么只会重复我说的了？”
“那我应该说什么？”安迪耸耸肩。
索菲亚歪着头想了想：“我记得你这个人挺牛脾气的，为什么突然改变主意了？”
“哈，”安迪有些得意地笑了：“你猜猜，绝对想不到。”
“不会真是总统找你谈话了吧？”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
